防暴警聖誕前趕絕露宿者 更威嚇「再唔走就連你個人都揼埋上車」

聖誕節前夕，政府首次出動防暴警察驅趕露宿者。社區組織協會指，康樂及文化事務署上周三次突擊清場，派員到深水埗通州街公園，強行丟棄露宿者家當，並連續兩日出動大批防暴警察，威嚇拘捕在場人士。社工批評政府趕盡殺絕，以「止暴制亂」規格對付手無寸鐵的露宿者，當中不乏殘疾人士，部份人事後從垃圾站拾回衣物和被鋪禦寒過冬。署方回應指，行動並非針對露宿者，旨在加強公園清潔。

社區組織協會日前接獲通州街公園露宿者求助，指康文署上周五（20日）突派外判清潔工到場，嘗試清理露宿者的雜物不果。之後一連兩日，署方聯同約30名防暴警察進場，要求現場人士在15分鐘內執拾個人物品離開。因大部份露宿者均不在場，清潔工便把「無人認領」的雜物檢走，全部送到垃圾站棄置。社協指，至少15名露宿者稱遺失個人物品，包括證件和少量現金。

「我一路執，啲警察就一路揼。」57歲殘疾人士阿強（化名）露宿已逾4年，他說在3名防暴警察包圍下執拾，礙於行動不便，只能匆忙抬走一半家當到路口，時限一過，便有警員強行把其物品棄置到垃圾車。他邊收拾邊求情，反被對方威嚇，「再唔走，就連你個人都揼埋上車」。他說除了遺失約700元現金，「最慘係唔見咗尊嚴，句句粗口呼喝你，當你唔係人」，他最終從附近垃圾站拾回部份衣物。

《蘋果》周一（23日）傍晚重返公園視察，清場過後不足一日，又有露宿者折返逗留。社工薛錦屏指，署方以強硬手段驅趕露宿者治標不治本，須訂立長遠政策解決基層的住宿問題。她批評，康文署未有按既定程序，事先張貼告示給予寬限期，讓露宿者執拾離開，更首次出動防暴警察粗暴驅趕，做法涼薄，「天寒地凍，冇晒啲被鋪，點解要咁淒涼對佢哋？」

康文署回覆查詢時，承認12月21日和22日曾與警方到通州街公園聯合行動，負責清潔場地設施和處理無人認領的雜物，但有關行動並非針對露宿者，又否認曾丟棄露宿者個人物品。警方則避答有否派防暴警員到場，僅稱行動期間共拘捕6名男子，年齡介乎42至64歲，涉嫌販毒或藏毒等，並檢獲懷疑毒品等證物。

撈完食環 依家再撈埋康文署嗰份

知度本身應該整頓
咁多針筒毒品嘅交收

而家講緊個手法問題
同埋通州街個邊問題都好幾十年
政府只係做下表面功夫洗地趕人當做左野

好撚似大陸啲新聞

學撚晒支那果一套，清理低端人口

［緊急最新］12月26日和你Shop 最新變動

Madam

利個申：我都唔想用低端人口呢四個字，本來我想寫窮撚

推

我都以為係支那新聞

咁都要出防暴

就算係吸毒都好，少少同理心都冇

麻木不仁，如果你政府提供到場地俾人訓，邊個天寒地凍去訓街

清理低端人口

城管

可以寫"蟻民"
命賤如蟻

根本好多露宿者係吸毒甚至乎偷嘢順便清理埋都係好事

班毅進狗平時畀街坊屌到冇晒尊嚴
要喺露宿者身上搵優越感

今次我就支持警察喇，霸住公家地方當自己屋企，抵比人趕

政府只會益支那人

清去邊？要安置，唔係清理喎，林鄭大學讀屎片？

Tui 上twitter

下一個清埋你

啱

露宿人生呢

唔好意思，借個位

●○●○●○●○●○ 黃色證券圈 ●○●○●○●○●○

你地行下就會知公園入面勁多針筒人，你唔敢行近，因為有痴線佬會吉你，又會有人打劫

警察唔驚

佔中你都係咁諗?

佔中你係當條路係自己屋企？

捉返去咪唔洗瞓街

從來都唔應該去怪責吸毒嘅人
係應該怪販毒嘅人
咁當然可憐之人必有可恨之處
但如果班死黑警有好好打擊黑社會嘅
一定少好多道友

完全係城管 再黎多兩三次應該就直接打死

痴線

我睇到都覺得勁似大陸d口吻

推上國際

班友無野輸 如果成為戰友好快有狗死

陳豪.jpg

班狗做城管嘢

之前先有隻狗帶毒品俾人拉

真係警暴
林奠繼續加速佢地

又講呢d?
咪講撚左人地犯法你咪拉人囉
揼人d 家當做咩？ 佢想訓街架咩你都on撚鳩

個社會冇問題，貼錢俾你都唔訓街啦，貪過癮咩

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

問題係香港咁有錢, 點解個政府能夠搞出咁高貧窮人口, 仲要無計劃配套理佢哋!

最慘係唔見咗尊嚴，句句粗口呼喝你，當你唔係人
警甴比當年日本皇軍更恐怖

同支共一撚樣

你識好多露宿者？
同埋可以點清？被自殺呀？

retweeted 巴打英文好好 我英文唔好唔係好敢開po淨係識like同retweet

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

天助自助者，自助人恒助之。如果你有接觸過佢地，就知好多露宿者都有惡習，例如吸毒

香港警察納粹化

而家連登人連乞丐都當手足

去過n次大多數都冇咩危險，晚晚都有義工派野派飯。
社會問題唔用社會服務解決，用差佬解決唔怪得香港變成今日咁。

又同強国緊密連接

屌你老母

唔好意思，借個位

●○●○●○●○●○黃色證券圈●○●○●○●○●○

通洲街公園趕人，又係時候迫人轉露宿地，不知兵頭花園好唔好呢？

push

係都趕D狗入堆填區啦

叫阿邊個何喜華搵689囉

黑警真係好仆街

你估吸毒嘅人自己唔知吸毒係惡習咩，你估佢地唔後悔自己唔識諗誤入歧途咩⋯⋯

而家係要解決問題，唔係派黑警解決有問題嘅人呀，趕盡殺絕解決到問題咩？

佢唔見錢，俾黑警整唔見啲家當，可以點？咪只有去偷去搶

政府民生政策做得好咪唔會有咁多露宿者囉 根本問題係政府冇諗過要改善

整個做法猶如中共，北京早前咪係咁趕走D低下階層人士，搞到無人送速遞，無人送外賣，無人掃垃圾，同一個城市所有野都係好有關連，唔好以為趕走露宿者好少事，香港人唔會坐視不理！

如果林鄭英明神武，使得國泰民安，邊個會做乞衣？

最仆街係掉人啲野落垃圾桶

政治問題又用狗解決
社會問題又用狗解決
而家咁多年施政搞到情況咁樣就一句佢地抵死然後殺哂佢地

諗起早排果個咩最出名露宿者話撐警

又唔做返啲野幫佢地
一味趕 有撚用咩

真正原因? 唔係完全冇可能
如果真係以掃除攻擊性武器之名可以隨意踐踏他人尊嚴
漠視市內居民式既管治，
唔怪得香港搞成咁

一日做狗 一世做狗
狗先生你好
要唔要狗糧？

黑警死全家

有屋住邊個想瞓街啊
不過班黑警已經痴晒線啦，可能未抆槍已經當自己仁慈左

屯門公園呢？

一視同仁好喎，屌你老母，正苦

[警世] 獨立定自治? 中共分化手段之一

有興趣來睇下

香港警察果然係一班曱甴

on9 低等人口就要殺撚左佢係咪？
你啲思想同支那豬一樣

日本皇軍洗地

諗住連露宿者啲錢都偷

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

咁多年 而家先出防暴清 唔知關唔關質邊豪宅就開賣事

非常好再繼續壓迫呢D最低下層嘅人啦,佢地真係乜都無得輸,真係會同你死過,到時就...

呢班仆街黑警真係會有報應
恰鳩d普通市民就叻
平日發生咩事要落案就耍走你

扮明狗黎
警乜撚察
6月以來只有黑警或者警犬

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

有得揀 你估佢哋想瞓街？

傀儡政府係不停加劇結構性貧窮問題 目的就係想陰乾香港嘅財富

露宿者係社會問題，你話佢地吸毒打刧又好，你清左佢，只係令佢由一個地方轉移去另一個地方，有撚解決問題。正苦同班狗無撚腦

留島不留人, 曱甴前曱甴後, 根本就無當香港人係人.

過去嘅教育制度變相係灌輸中國人呢個身份

他說除了遺失約700元現金，「最慘係唔見咗尊嚴，句句粗口呼喝你，當你唔係人」
喺乞衣兜度嗱飯食

痴撚線，要清佢地去邊？
你如果有地方畀佢地去，邊撚個會想係天寒地凍時訓街？一味淨係識得當人垃圾處理，趕盡殺絕

佢係kong u social science出身

屌 呢個真

搞乜撚呀，區議員一直都叫政府正視問題，咁多年啦，原來解決問題嘅方法就係趕盡殺絕？！

咁做過社會福利署長，應該知道點樣安置露宿者下話？

蘇乞衣：個個好食好住 邊有人入丐幫

吊冇人知社協咩料ar, 鬼打鬼搶資源搶飯食會咁多露宿者挑

一個post見到幾多五毛

牙sir

諗緊如果今年公司唔加人工
我都會報警叫警察哥哥幫幫手

你都on9
佢地上左電個陣係忽下忽下
行幾步路都有問題
點撚樣吉你？
利申: 探左5年 當中不乏探啲上左電嘅 未撚俾人吉過

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

低端人口

黑警無一個係無辜。希望佢哋老咗一樣比人揼晒啲野，街都無得瞓！

啲狗呃完ot 仲搶人錢

你指意佢地 有咁既決心就唔使做乞兒啦
班友屙尿都無力啦